特朗普：華倘故意瞞疫須面對後果

特朗普：華倘故意瞞疫須面對後果

【本報訊】現時全球多國正醞釀追究中國隱瞞疫情，中國掀起新外交風波。美國總統特朗普警告，如果證實中國蓄意隱瞞疫情，造成武漢肺炎全球大流行，中國須面對後果，但他沒說明會有甚麼後續行動。

美國霍士新聞日前報道，武漢肺炎病毒很大可能是源於武漢的實驗室。特朗普其後表示，會查出病毒是否來自武漢的實驗室。特朗普在昨天疫情記者會說，疫情本可遏止於中國境內，但最終導致全球流行，質問「是過失導致失控，還是故意為之」。特朗普表示：「過失就是過失，如果那是他們故意，就肯定要承擔後果。」

澳洲亦揚言要調查中國，澳洲外長潘恩（Marise Payne）指，澳洲發起對疫情的獨立調查，調查對象包括世衞和中國。她說：「我們需要獨立調查才能得知的細節，並藉此判別病毒起源，以及如何對付，還有資訊是否足夠透明與外界分享。」

白宮負責統籌抗疫工作的伯克斯發表報告，特朗普直言中國確診及死亡數字不可信。

澳外長質疑北京透明度

相關新聞：28日潛伏期重計 限聚令勢延長

潘恩不諱言，這場疫情讓澳洲和中國的關係有所改變，她最質疑的是北京的透明度。德國第一大報「畫報」（Bild）亦批評習近平，指中共除未承擔武漢肺炎責任，還大規模侵犯人權。

美國《紐約時報》引述消息指，英國斥資2,000萬美元（約1.5億港元）向兩間中國公司購買200萬套武漢肺炎抗體檢測工具，後來被揭檢測工具無效。中國公司更要求先付款，要英方自行從中國廠房取貨，英政府正着手追收退款。但中國廠商辯稱，是英方誤解或誇大檢測工具效用，又稱工具不適用於早期篩查及確診。

百國聯軍

this way sir

大家想比邊個國家殖民

又話係good friend

突然咁多呢d news

要連任呀嘛
連任到先繼續做到good friend

自己地頭自己話事

［調查］連登仔對習近平有無好感？

侵侵又撚狗

事態發展落去支那一定笠水 再搵D小動物做替死鬼

Push

美帝亡我之心不死，搵外交部直斥其非

賴緊啲狗食蝙蝠咁邊個食啲狗

揀定左拜登出黎選
2邊都即打選戰啦

Kelvin sun話英文聆聽資料有星星記得要睇